<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Germg</title>
    <description>Un blog con programación, música y buena onda.
</description>
    <link>http://germg.com/</link>
    <atom:link href="http://germg.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 12 Sep 2016 16:33:38 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2016 16:33:38 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.2.1</generator>
    
      <item>
        <title>Patricio Rey y Sus Redonditos de Ricota - Laskina pub (1989)</title>
        <description>&lt;p&gt;
Hoy les comparto un video de la banda que asi como a muchos marco mi vida. Como pueden ver mas abajo en la lista de temas, por aquellos tiempos, &quot;jijiji&quot; aún era un tema mas y el recital cerraba con &quot;Ñam fri frufi fali fru&quot;. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Pequeño show en Laskina bar luego de la presentación en el Palacio Peñarol de Montevideo, Uruguay.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;iframe class=&quot;youtube&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OlRCYbl17fQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Lista de temas
&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
		01 - Unos pocos peligros sensatos
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		02 - Vamos las bandas
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		03 - Masacre en el puticlub
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		04 - Divina TV Fuhrer
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		05 - La parabellum del buen psicopata
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		06 - Heroe del Whisky
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		07 - Ella debe estar tan linda
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		08 - Nadie es perfecto
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		09 - Maldicion va a ser un dia hermoso
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		10 - Blues del noticiero
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		11 - Rock para los dientes
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		12 - Aquella solitaria vaca cubana
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		13 - Jijiji
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		14 - Ya nadie va a escuchar tu remera
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		15 - Mariposa Pontiac
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		16 - El gordo tramposo
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		17 - Un tal Brigitte Bardot
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		18 - Yo no me cai del cielo
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
		19 - Ñam fri frufi fali fru
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 14:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://germg.com/2015/02/redondos-1989-laskina-pub</link>
        <guid isPermaLink="true">http://germg.com/2015/02/redondos-1989-laskina-pub</guid>
        
        
        <category>Música</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un casco para la cabeza y otro para el codo...</title>
        <description>&lt;p&gt;
Por esas cuestiones de la vida volviendo a casa desde el trabajo, tuve la mala suerte de pisar una mancha de gasoil con mi moto y caer usando de apoyo el codo (algo para nada recomendable). La caída provocó una pequeña fractura en el radio (lo que no quiere decir que no sea doloroso) inhabilitando el brazo por al menos cuatro semanas...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Las fracturas de la cabeza del radio constituyen el 20 % de las heridas del codo. Éstas a menudo ocurren como resultado de un intento de amortiguar una caída usando las manos. La fuerza de la caída puede ser tan grande que viaja hacia arriba y lleva a la lesión del codo. 
La cabeza radial es la parte superior del hueso más pequeño del antebrazo. Las fracturas de cabeza de radio pueden ser tratadas en forma conservadora o por cirugía. Sin importar el tratamiento, los ejercicios de fuerza y rango de movimiento son beneficiosos para la recuperación.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;Algunos ejercicios para obtener una buena recuperación&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estiramiento del antebrazo:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Puede ayudar a fortalecer la cabeza radial luego de una fractura. Para lograr esto, párate o siéntate derecho en una silla. Tu brazo sano debe mantenerse a tu lado. Flexiona el codo del brazo afectado hacia adelante. Tu mano debería estar girada para que la palma apunte al techo. Gira la mano para que la palma apunte al piso. Asegúrate de mantener el codo cercano a tu costado. Repite una serie de 10 repeticiones de este ejercicio, dos veces al día.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estiramiento del codo:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Se logra con el uso de sólo tus músculos. No hay asistencia de ninguna fuerza externa durante el ejercicio. Párate derecho con los brazos a los costados. Tus brazos deberían estar completamente rectos con los codos bien extendidos. Flexiona lentamente tu codo. Lleva tu codo hacia arriba hasta poder tocar tu hombro con la mano. Vuelve a la posición inicial y repite. Repite una serie de 10 repeticiones, dos veces al día.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Flexión de muñeca:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Los ejercicios de muñeca pueden ayudar a fortalecer los músculos y huesos conectados a tu codo. Puedes completar un ejercicio de flexión de codo sentado o de pie. Usa una lata o martillo para ayudar a fortalecer tu brazo luego de la lesión. Pon tu lata o martillo en la mano con la palma apuntando hacia el techo. Tu brazo puede estar con el codo doblado. Lentamente flexiona tu muñeca hacia el techo. Mantén esta posición por tres segundos. Baja tu muñeca y repite. Completa dos serie de 10 repeticiones a diario. Para que el ejercicio sea más desafiante, aumenta el peso del elemento que sostienes en la mano.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pronación y supinación del antebrazo:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Usa un martillo, lata o pesa liviana para completar el ejercicio. Mantén el elemento en la mano y pon tu codo en un ángulo de 90°. Tu mano debería estar posicionada de manera que tu dedo pulgar apunte hacia el techo. Rota la mano para que la palma apunte hacia arriba, también conocido como supinación. Luego mueve tu mano para que la palma apunte hacia abajo, o pronación. Completa tres serie de 10 repeticiones al día.
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 May 2014 18:40:00 -0300</pubDate>
        <link>http://germg.com/2014/05/rehabilitacion-codo</link>
        <guid isPermaLink="true">http://germg.com/2014/05/rehabilitacion-codo</guid>
        
        
        <category>salud</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Datos que no pueden faltar en su Curriculum Vitae</title>
        <description>&lt;p&gt;
El Curriculum Vitae es un documento muy importante al momento de buscar de empleo en cualquier país del mundo. Cada cultura tiene un concepto de profesional y una manera de gestionar la información laboral diferente. Es esencial tener en cuenta algunos puntos que no pueden faltar en el mismo, asi como también, adaptar el curriculum de acuerdo al trabajo al que se está postulando, resaltando las labores relacionadas al cargo ofrecido.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
A continuación algunos tips para llegar a una buena meta:
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;accordion&quot;&gt;
	&lt;h3&gt;Que deberías incluir&lt;/h3&gt;
	&lt;div&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	La primer página
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
 Debe destacar a la perfección quién eres y las calificaciones que tienes como empleado. En ella se deben reflejar claramente cuáles son tus habilidades y qué tipo de resultados positivos puedes generar en tu posible nuevo empleo.
&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Datos personales
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
 Tu nombre, dirección, número de teléfono, edad, lugar de nacimiento, estado civil, número de hijos (si es que tienes). Imprescindibles para ponerse en contacto contigo y tener presentes los demás datos desde un primer momento. Asegúrate que podrán contactar contigo a través de los datos que les facilitas.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Foto
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Muy importante añadir una foto tuya en la que presentes una imagen seria y profesional.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Estudios y prácticas para estudiantes
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Estudios de primaria, secundaria. Quizás no coincidan con los sistemas educativos de otros paises, pero es importante agregar estos datos con el mejor detalle posible en cuanto a fechas y estudios.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Estudios Universitarios. Incluye los estudios en el extranjero si los tienes. Especifica la Universidad dónde has estudiado (o aún estudias), la carrera y el periodo.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Prácticas para estudiantes. Dónde las has realizado y que tareas llevaste a cabo durante las misma.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Experiencia Laboral
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	 Donde has trabajado, en qué periodo y las principales tareas que realizabas. Ordenadas desde el último puesto hacia el primero, es más interesante conocer que has hecho en un periodo mas cercano al actual.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Idiomas
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Se valora mucho el conocimiento de idiomas. Especifica los idiomas que conoces, el nivel y los títulos que lo certifican, si los tuvieras.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Conocimientos informáticos y nuevas tecnologías
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Este punto es nuevo. Hace unos años no era necesario pero, hoy en día, muchos empleos precisan del conocimiento y manejo de programas como Word y excel de Microsoft y, a veces, el manejo de programas de diseño o edición HTML. Especifica tus conocimientos tanto como puedas.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Otras actividades
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Muchas veces, las actividades que realizamos en nuestro tiempo libre dicen mucho sobre nosotros. Si perteneces a una asociación, realizar algún deporte o colaboras con alguna institución, explícalo, puede ser lo que incline la balanza hacia ti.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Presentación y diseño
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/check.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Asegúrese de imprimir su curriculum en un papel de buena calidad, pues esto denota profesionalismo.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Diseño claro y conciso. Es fundamental que el diseño del documento sea lo más claro posible, así como también fácil de seguir. No querrás que el empleador pierda el tiempo buscando tu información acerca de tus experiencias o le resulte problemático leerlo.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Que no deberías incluir&lt;/h3&gt;
&lt;div&gt;
	&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Establecer conocimientos o competencias con la que no se cuente
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Es importante ser objetivo a la hora de calificar sus conocimientos y habilidades. Por ejemplo, no establecer un nivel de inglés superior al que realmente se tiene, porque cuando se ofrece un trabajo que tiene como requisito el manejo de otro idioma, esto siempre será probado a través de una prueba técnica.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Utilizar un lenguaje poco claro
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Un curriculum mal redactado o con algún error ortográfico muestra despreocupación del candidato. Se recomienda pedirle a alguien que revise el documento antes de mandarlo, pues muchas veces los candidatos escriben mal el cargo o el nombre de la empresa donde trabajan.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Exagerar respecto a las funciones y cargos desarrollados
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Establecer más funciones o responsabilidades de las que realmente te asignaron puede generar dudas al evaluador respecto a la veracidad de la experiencia, lo que podría condicionar la posibilidad de ser preseleccionado.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Describir la trayectoria laboral de forma muy extensa
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	No hay que olvidar que el curriculum es un resumen del historial profesional. Si pones demasiado detalles corres el riesgo que la persona que lo lee pierda la concentración y el foco en el documento.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Ser redundante
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Al definirte, hazlo de forma clara, organizada y acotada. Poner un resumen que destaque características personales como ser proactivo, simpático, responsable, más que los logros obtenidos profesionalmente, entrega una impresión negativa a los evaluadores y esto puede ser causa de quedar fuera del proceso de selección. Ninguna empresa quiere tener un empleado egocéntrico.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Incluir información inapropiada
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&quot;paddingBottom&quot;&gt;
	Datos como tu altura, de tu familia o una lista excesiva de pasatiempos. Si tus hobbies tienen relación con el puesto al que estás postulando, escríbelos. Si no, deja esa información para ti, ya que puede dar la impresión que el postulante no tiene mucho de qué hablar respecto de su carrera. Además, no incluyas en tu contacto correos como elmejor87, porque puede verse menos profesional y demuestra poca preocupación por los detalles.
&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;shadow titleSection&quot;&gt;
	Utilizar términos muy técnicos y palabras rebuscadas
	&lt;img class=&quot;headerIcons&quot; src=&quot;/images/delete.png&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
	Su uso dependerá del cargo al que se está postulando. Aunque existen postulaciones donde esta es información muy relevante, en otros casos solo confunden al reclutador. Además, podrías parecer pedante, por lo que es mejor utilizar un lenguaje sencillo y cercano, sin caer en lo vulgar o coloquial. Dar a conocer tendencia política, sindical o religiosa tampoco es bueno. No sabes quién leerá tu curriculum ni tampoco cómo esa información puede influir en la decisión final.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 01 May 2014 09:40:00 -0300</pubDate>
        <link>http://germg.com/2014/05/datos-cv</link>
        <guid isPermaLink="true">http://germg.com/2014/05/datos-cv</guid>
        
        
        <category>varios</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Primer post!</title>
        <description>&lt;p&gt;Antes que nada, sean todos &lt;span class=&quot;italic&quot;&gt;bienvenidos todos al blog de la linda de la fé sonriente&lt;/span&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	Inspirado en la continua proposición de buenas ideas de &lt;a href=&quot;http://delucas.github.io/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Lucas&lt;/a&gt; y basado en la solución explicada en su post &lt;a href=&quot;http://delucas.github.io/un-blog-a-mi-medida/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Un blog a mi medida&lt;/a&gt;, para la creación de blogs estáticos con &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GitHub pages&lt;/a&gt; he creado mi propio blog para compartir articulos de interés general, programación, música y todo tema que resulte interesante y/o divertido.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Por mi parte me veo inmerso en un mar de constante investigación sobre nuevas tecnologías, lenguajes y aquello que, crea o vea, será lo que venga para el futuro. Es necesario para esto recibir y transmitir la energía requerida para tal fin. Por mi parte en mi universidad (&lt;a href=&quot;http://www.unlam.edu.ar&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;UNLaM&lt;/a&gt;) siempre he encontrado gente muy agradable y con ganas de hacer un poco más. Desde deportes, hasta académicamente, me he curzado con gente que no se conforma con poco y siempre quiere un poco más.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Para ir terminando sepan que nada es imposible y que &lt;span class=&quot;italic&quot;&gt;&quot;el que abandona no tiene premio...&quot;&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 06:00:05 -0300</pubDate>
        <link>http://germg.com/2014/04/primer-post</link>
        <guid isPermaLink="true">http://germg.com/2014/04/primer-post</guid>
        
        
        <category>varios</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
